% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

\chapter*{Заключение} % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение} % Добавляем его в оглавление

Курс аналитической механики направлен на получение компетенций в области расчёта и анализа движения механических систем.
С этой целью используется широкий круг теорем и формульных соотношений.
Их применение к решению формализованных механических задач подробно описано в литературных источниках (см.~\cite{MetodKinem,UP2018,UP2021,MetodDynam} и др.).

Следует, однако, отметить, что на практике инженер часто сталкивается с реальными динамическими системами, и именно ему предстоит превратить их в <<формализованные механические задачи>>.
Другими словами, необходимо перевести задачу в область допущений и абстракций, которыми оперирует аналитическая механика.
Поэтому, пожалуй, ключевым навыком специалиста по расчёту механических систем является именно способность проанализировать реальную систему и описать её на <<языке>> аналитической механики.

Рассмотренные в настоящем учебном пособии темы как раз и являются основой, необходимой для перехода от физических объектов и систем к набору аналитических абстракций (таких как связи, степени свободы, обобщённые координаты, материальная точка, твёрдое тело и многие другие).
Помимо этого в пособии подробно рассмотрен наиболее классический подход к описанию динамики механических систем и, соответственно, получению дифференциальных уравнений их движения (через основное уравнение динамики и динамические уравнения Эйлера).
Уделено внимание определению таких ключевых динамических характеристик механической системы, как кинетическая энергия и обобщённая сила.

Освоение предлагаемых тем позволит читателю в дальнейшем легче и с б\'{о}льшим качеством воспринять другие учебники и пособия по аналитической механике, связанные как с различными способами получения уравнений движения механической системы (уравнения Лагранжа и Гамильтона, методы кинетостатики), так и с подходами к описанию ориентации твёрдого тела в пространстве.
